{
    "question": "Kitman merupakan salah satu sifat mustahil bagi Nabi dan Rasul. Arti dan sifat\r\nkitman adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>menyembunyikan</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>- Seorang Rasul tidak mungkin menyembunyikan , karena Rasul bersifat Tabligh ( menyampaikan)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kita-bersama-melawan-virus-covid-19-bahasa-lampungnya-adalah-913",
            "question": "Kita bersama melawan virus covid 19 bahasa Lampungnya adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pekhang melawan corona </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-meyakini-hadist-sebagai-sumber-tasyri-920",
            "question": "Mengapa kita meyakini hadist sebagai sumber tasyri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna hadits adalah setiap perkataan dan perbuatan rasulullah. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-wajib-bagi-nabi-salah-satunya-adalah-amanah-amanah-artinya-963",
            "question": "Sifat wajib bagi nabi salah satunya adalah amanah. Amanah artinya adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dapat dipercaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>D</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>p</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>t</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>D</u></em></strong><strong><em><u>i</u></em></strong><strong><em><u>p</u></em></strong><strong><em><u>e</u></em></strong><strong><em><u>r</u></em></strong><strong><em><u>c</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>y</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong></p><p></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Kata amanah berasal dari kata berbahasa Arab yang berarti jujur atau dapat dipercaya. Amanah berarti kejujuran atau hal yang dapat dipercaya. Lawan dari amanah adalah khianah (Indonesia: khianat) atau tidak bisa dipercaya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-q-s-al-baqarah-ayat-285-dengan-terjemahannya-lalu-jelaskan-291",
            "question": "Tulis Q. S Al-baqarah ayat 285 dengan terjemahannya lalu jelaskan tentang ayat tersebut \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>OABIBSSKZZGIZIZHZLZI angalhjaohbsih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tuliskan-nama-panggilan-mu-dengan-tulisan-arab-tolong-we-nama-790",
            "question": "3. Tuliskan nama panggilan mu dengan tulisan Arab tolong we Nama Ririn dengan tulisan Arab \r\n.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0631\u064a\u0631\u064a\u0646</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah Rin :v</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>\u0631\u064a\u0631\u064a\u0646</h2><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalau salah</h3><h3>semoga membantu^^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-nama-kendaraan-dalam-bahasa-arab-798",
            "question": "Sebutkan nama nama kendaraan dalam bahasa arab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. pesawat : \u0637\u0627\u0626\u0631\u0629</p><p>b. mobil : \u062c\u0645\u0644</p><p>c. sepeda motor : \u062f\u0631\u0627\u062c\u0629 \u0646\u0627\u0631\u064a\u0629</p><p>d. helikopter : \u0647\u0644\u064a\u0643\u0648\u0628\u062a\u0631</p><p>e. becak : \u0639\u0631\u0628\u0629</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p><p>syukron..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-mad-wajib-muttasil-yg-terdapat-dalam-qs-al-ala-813",
            "question": "Tuliskan contoh mad wajib muttasil yg terdapat dalam QS al a'la? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>\u063a<u>\u064f\u062b\u064e\u0627\u0653\u0621\u064b</u></p><p>(QS. Al-A&#039;la 87: Ayat 5)</p><p></p><p></p><p><u>\u0634\u064e\u0627\u0653\u0621\u064e</u> </p><p>(QS. Al-A&#039;la 87: Ayat 7)</p><p></p><p>mad Jaiz munfashil adalah bertemunya mad dengan Hamzah dalam satu kalimat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-bukan-manfaat-dari-sikap-husnuzzan-yaitu-a-me-119",
            "question": "Berikut yang bukan manfaat dari sikap    husnuzzan yaitu .....\r\na. Menentramkan kehidupan secara lahir\r\nbatin\r\nb. Dicintai Allah SWT\r\nc. Dapat menerima apa saja yang terjadi\r\ndalam kehidupan\r\nd. Dijauhi oleh manusia\r\nmanusia\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. dijauhi oleh manusia manusia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p><p>syukron..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-hadist-arbain-ke-3-220",
            "question": "Tuliskan hadist arbain ke 3\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0639\u064e\u0646\u0652 \u0623\u064e\u0628\u0650\u064a \u0639\u064e\u0628\u0652\u062f\u0650 \u0627\u0644\u0631\u0651\u064e\u062d\u0652\u0645\u064e\u0646\u0650 \u0639\u064e\u0628\u0652\u062f\u0650 \u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0628\u0652\u0646\u0650 \u0639\u064f\u0645\u064e\u0631\u064e \u0628\u0652\u0646\u0650 \u0627\u0644\u0652\u062e\u064e\u0637\u0651\u064e\u0627\u0628\u0650 \u0631\u064e\u0636\u0650\u064a\u064e \u0627\u0644\u0644\u0647\u064f \u0639\u064e\u0646\u0652\u0647\u064f\u0645\u064e\u0627 \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e : \u0633\u064e\u0645\u0650\u0639\u0652\u062a\u064f \u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u0652\u0644\u064e \u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0635\u064e\u0644\u0651\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0647\u064f \u0639\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0633\u064e\u0644\u0651\u064e\u0645\u064e \u064a\u064e\u0642\u064f\u0648\u0652\u0644\u064f : \u0628\u064f\u0646\u0650\u064a\u064e \u0627\u0652\u0644\u0625\u0650\u0633\u0652\u0644\u0627\u064e\u0645\u064f \u0639\u064e\u0644\u064e\u0649 \u062e\u064e\u0645\u0652\u0633\u064d : \u0634\u064e\u0647\u064e\u0627\u062f\u064e\u0629\u0650 \u0623\u064e\u0646\u0652 \u0644\u0627\u064e \u0625\u0650\u0644\u064e\u0647\u064e \u0625\u0650\u0644\u0627\u0651\u064e \u0627\u0644\u0644\u0647\u064f \u0648\u064e\u0623\u064e\u0646\u0651\u064e \u0645\u064f\u062d\u064e\u0645\u0651\u064e\u062f\u0627\u064b \u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u0652\u0644\u064f \u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0625\u0650\u0642\u064e\u0627\u0645\u0650 \u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0644\u0627\u064e\u0629\u0650 \u0648\u064e\u0625\u0650\u064a\u0652\u062a\u064e\u0627\u0621\u0650 \u0627\u0644\u0632\u0651\u064e\u0643\u064e\u0627\u0629\u0650 \u0648\u064e\u062d\u064e\u062c\u0651\u0650 \u0627\u0644\u0652\u0628\u064e\u064a\u0652\u062a\u0650 \u0648\u064e\u0635\u064e\u0648\u0652\u0645\u0650 \u0631\u064e\u0645\u064e\u0636\u064e\u0627\u0646\u064e \u201d \u0631\u064e\u0648\u064e\u0627\u0647\u064f \u0627\u0644\u0628\u064f\u062e\u064e\u0627\u0631\u0650\u064a\u0651\u064f \u0648\u064e\u0645\u064f\u0633\u0652\u0644\u0650\u0645\u064c </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dari Abu  \u2018Abdurrahman \u2018Abdullah bin \u2018Umar bin Al-Khattab radhiyallahu \u2018anhuma, ia mengatakan bahwa ia mendengar Rasulullah shallallahu \u2018alaihi wa sallam bersabda, \u201cIslam dibangun di atas lima perkara: bersaksi bahwa tidak ada yang berhak disembah melainkan Allah dan bersaksi bahwa Muhammad adalah hamba dan utusan Allah; menunaikan shalat; menunaikan zakat; menunaikan haji ke Baitullah; dan berpuasa Ramadhan.\u201d (HR. Bukhari dan Muslim</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p>\u0639\u064e\u0646\u0652 \u0623\u064e\u0628\u0650\u064a \u0639\u064e\u0628\u0652\u062f\u0650 \u0627\u0644\u0631\u0651\u064e\u062d\u0652\u0645\u064e\u0646\u0650 \u0639\u064e\u0628\u0652\u062f\u0650 \u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0628\u0652\u0646\u0650 \u0639\u064f\u0645\u064e\u0631\u064e \u0628\u0652\u0646\u0650 \u0627\u0644\u0652\u062e\u064e\u0637\u0651\u064e\u0627\u0628\u0650 \u0631\u064e\u0636\u0650\u064a\u064e \u0627\u0644\u0644\u0647\u064f \u0639\u064e\u0646\u0652\u0647\u064f\u0645\u064e\u0627 \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e : \u0633\u064e\u0645\u0650\u0639\u0652\u062a\u064f \u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u0652\u0644\u064e \u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0635\u064e\u0644\u0651\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0647\u064f \u0639\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0633\u064e\u0644\u0651\u064e\u0645\u064e \u064a\u064e\u0642\u064f\u0648\u0652\u0644\u064f : \u0628\u064f\u0646\u0650\u064a\u064e \u0627\u0652\u0644\u0625\u0650\u0633\u0652\u0644\u0627\u064e\u0645\u064f \u0639\u064e\u0644\u064e\u0649 \u062e\u064e\u0645\u0652\u0633\u064d : \u0634\u064e\u0647\u064e\u0627\u062f\u064e\u0629\u0650 \u0623\u064e\u0646\u0652 \u0644\u0627\u064e \u0625\u0650\u0644\u064e\u0647\u064e \u0625\u0650\u0644\u0627\u0651\u064e \u0627\u0644\u0644\u0647\u064f \u0648\u064e\u0623\u064e\u0646\u0651\u064e \u0645\u064f\u062d\u064e\u0645\u0651\u064e\u062f\u0627\u064b \u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u0652\u0644\u064f \u0627\u0644\u0644\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0625\u0650\u0642\u064e\u0627\u0645\u0650 \u0627\u0644\u0635\u0651\u064e\u0644\u0627\u064e\u0629\u0650 \u0648\u064e\u0625\u0650\u064a\u0652\u062a\u064e\u0627\u0621\u0650 \u0627\u0644\u0632\u0651\u064e\u0643\u064e\u0627\u0629\u0650 \u0648\u064e\u062d\u064e\u062c\u0651\u0650 \u0627\u0644\u0652\u0628\u064e\u064a\u0652\u062a\u0650 \u0648\u064e\u0635\u064e\u0648\u0652\u0645\u0650 \u0631\u064e\u0645\u064e\u0636\u064e\u0627\u0646\u064e \u201d \u0631\u064e\u0648\u064e\u0627\u0647\u064f \u0627\u0644\u0628\u064f\u062e\u064e\u0627\u0631\u0650\u064a\u0651\u064f \u0648\u064e\u0645\u064f\u0633\u0652\u0644\u0650\u0645\u064c \u201c</p><p></p><p>Dari Abu  \u2018Abdurrahman \u2018Abdullah bin \u2018Umar bin Al-Khattab radhiyallahu \u2018anhuma, ia mengatakan bahwa ia mendengar Rasulullah shallallahu \u2018alaihi wa sallam bersabda,</p><p></p><p>\u201cIslam dibangun di atas lima perkara: bersaksi bahwa tidak ada yang berhak disembah melainkan Allah dan bersaksi bahwa Muhammad adalah hamba dan utusan Allah; menunaikan shalat; menunaikan zakat; menunaikan haji ke Baitullah; dan berpuasa Ramadhan\"</p><p>H.R bukhari dan muslim</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-perhatikan-teks-bacaan-berikut-646",
            "question": "3. Perhatikan teks bacaan berikut!    \u0625\u0633\u0645\u062d\u0648\u0627 \u0644\u064a \u0623\u0646 \u0623\u0639\u0631\u0641 \u062a\u0641\u0633\u064a: \u0625\u0646\u0645\u064a \u0639\u0627\u0626\u0634\u0629 . \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639 \u0648\u062f\u0698\u0645\u0627\u0646 \u0631\u0642\u0647 4 \u0634\u0648\u0631\u0627\u0628\u0627\u06cc\u0627 . \u0623\u0646\u0627 \u062a\u0644\u0645\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062d\u0645\u062f\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0631\u0627\u0628\u0627\u06cc\u0627 .\r\nGagasan utama pada teks bacaan tersebut adalah .....\r\nD. Perkenalan diri Aisyah\r\nA. Alamatrumah teman Aisyah\r\nE. Alamat rumah Aisyah\r\nB. Perkenalan keluarga Aisyah\r\nC. Perkenalan teman Aisyah\r\n4. Perhatikan teks bacaan yang mengandung isim isyarah berikut!\r\n\u0627\u0633\u0645\u064a \u062e\u0627\u0644\u062f. \u0647\u0630\u064a \u0635\u062f\u064a\u0642\u064a \u0625\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0639\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0647\u064a \u062a\u0644\u0645\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631. \u0648\u0647\u0630\u0627 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0627. \u0630\u0644\u0643\r\n\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u064a\u060c \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0639\u0645\u0631. \u0648\u062a\u0644\u0643 \u0645\u062f\u0631\u0633\u062a\u0646\u0627. \u0647\u0630\u0627 \u0635\u062f\u064a\u0642\u064a \u0625\u0633\u0647 \u0641\u0698\u062e\u0627. \u0647\u0648 \u062a\u0644\u0645\u064a\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u0641\r\n\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631. \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0647\r\nIsim Isyarah lilba'id yang terdapat pada bacaan di atas adalah ....\r\n\u062a\u0644\u0643 \u0647\u0630\u0627 .E\r\n\u062a\u0644\u0643 - \u0630\u0644\u0643 .C\r\n\u0630\u0644\u0643 . \u0647\u0627 .A\r\n\u0630\u0644\u0643 - \u0647\u0630\u0647 .B\r\n\u0647\u0630\u0647 . \u0647\u0630\u0627 .D\r\n5. Perhatikan teks kalimat rumpang berikut!\r\n\u0643\u0645\u0644 \u0637\u0628\u064a\u0628\u0629 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649\u061f \u0646\u0639\u0645 \u060c ... \u0627\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649 .\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabanya A.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}